{"title": "Hỏi đáp: Cháu bé ngủ ít hay vặn minh và giật mình khi ngủ", "question": "Chào bác sĩ cho tôi hỏi : con tôi sinh được 20 ngày rồi, cháu thường ngủ rất it ngày không được 10 tiếng khi ngủ hãy giật mình, giấc ngủ không sâu, thở khò khè nghẹt mũi, vây cho tôi hồi để điều trị vấn đề này thì cần cho cháu uống gi và khám ở đâu? Xin cảm ơn bác sĩ !", "answer": "Chào bạn Xuân Anh,,Bạn nên cho bé đi khám ở cơ sở y tế có chuyên khoa Nhi để được khám và tư vấn cụ thể.,Thân mến,,BS.CK1 Lê Thị Cẩm Giang\nKhoa Sơ Sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/chau-be-ngu-it-hay-van-minh-va-giat-minh-khi-ngu/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ sơ sinh uống nước", "question": "Chào bác sĩ, em mới sinh bé được 10 ngày, em cho bé bú hoàn toàn sữa ngoài. Vậy có cần cho bé uống thêm nước không? Vì em nghe nhìu ý kiến, người thì nói không nên cho trẻ sơ sinh uống nước, người thì nói nên. em sợ không cho uống bé sẽ bị táo bón. Nay em nhờ bác sĩ tư vấn giúp dùm em. Xin cảm ơn bác sĩ.", "answer": "Chào Hoa,,Không cho bé chị uống nước là đúng. Vì bé không có nhu cầu bổ sung thêm nước. Công thức sữa pha chuẩn là đủ. Khi tính lượng sữa cho bé là dựa trên nhu cầu nước của bé.,Thân mến,,BS.CK1 Lê Thị Cẩm Giang\nKhoa Sơ Sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-so-sinh-uong-nuoc/"}
{"title": "Hỏi đáp: điều trị chân vòng kiềng", "question": "Thưa bác sĩ, con em bé được 20 tháng nhưng hiện tai chân của bé bị vòng kiềng. Bác sĩ Cho em hỏi là có thể trị hết không ạ. Thông thường thi thời gian điều trị trong bao lâu ạ. Em cảm ơn bác nhiều", "answer": "Chào chị,,Chị có thể đưa bé đến Khoa Phục hồi chức năng – bệnh viện Từ Dũ để khám, khám càng sớm càng tốt cho chân của bé chị nhé. Tại đây các bác sĩ sẽ cho chị biết khả năng “hết vòng kiềng” của bé thế nào luôn nha.,Thân mến,,,KS. Trần Thị Hoan,Phòng Công nghệ thông tin – BV Từ Dũ,,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/dieu-tri-chan-vong-kieng/"}
{"title": "Hỏi đáp: Hỏi và đáp", "question": "Chào bác sĩ. Em có thắc mắc mong được bác sĩ giải đáp giúp ạ. Em sinh mổ con gái được 3,2kg. Hiện cháu được 3 tháng, nặng 7,5kg. Cháu ăn tốt, ngủ đêm ngoan, đã biết lật và ngóc đầu từ khi 2 tháng 20 ngày, chân tay cứng cáp. Hằng ngày em cho cháu uống 4 giọt vitamin D chia 2 lần từ khi cháu 1 tháng. Nửa tháng nay cháu rụng tóc hình vành khăn, đêm ngủ ra nhiều mồ hôi trộm ở trán và lưng , đầu bẹt đằng sau. Em có uống canxi D3 ngày 2 viên và uống thêm sữa tươi. Bác sĩ cho em hỏi cháu bị như thế là thiếu canxi phải không ạ? Nếu bị thì em phải làm thế nào ạ? Em cảm ơn bác sĩ", "answer": "Chào Trang,,Chế phẩm vitamin D bạn dùng là gì? Hàm lượng là bao nhiêu đơn vị trong 1 giọt? Theo mô tả của bạn, có thể bé thiếu vi chất. Bạn nên cho trẻ đến cơ sở y tế kiểm tra sức khỏe.,Thân mến,,BS.CK1 Lê Thị Cẩm Giang\nKhoa Sơ Sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/hoi-va-dap-13223/"}
{"title": "Hỏi đáp: Có nên bổ sung thêm canxi cho bé", "question": "Chào bác sĩ,Bé nhà em được 2 tháng 4 ngày, là bé trai, bé nặng khoảng 6kg, cao 60cm. Bé bú hoàn toàn bằng sữa công thức, 1 ngày bú khoảng 1,2lit sữa tương đương với hơn 500mg canxi (48mg/100ml) và hơn 500IU vitamin D3 (48IU/100ml) có trong sữa. 2 tuần trở lại đây bé hay vặn vẹo có khi gồng đỏ cả mặt, 2 chân giơ lên không trung rồi buông thõng xuống giường, lưng và sau gáy bé hay đổ mồ hôi trộm, ngủ hay bị giật mình nên bé ngủ rất ít. Bác sĩ cho em hỏi em có nên bổ sung thêm canxi và vitamin D cho bé không? Nếu có thì nên mua loại nào, liều dùng và sử dụng trong bao lâu. Em xin cảm ơn.", "answer": "Chào Ngân,,Bạn nên cho bé đến cơ sở y tế để bác sĩ khám và tư vấn cụ thể. Ngoài vấn đề thiếu canxi làm cho trẻ hay “vặn mình” còn nhiều vấn đề khác cũng làm cho trẻ có biểu hiện tương tự.,Thân mến,,BS.CK1 Lê Thị Cẩm Giang\nKhoa Sơ Sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/co-nen-bo-sung-them-canxi-cho-be/"}
{"title": "Hỏi đáp: Lịch tiêm phòng cúm", "question": "Chào bác sĩ,Nhờ bác sĩ tư vấn giúp: con tôi hoàn thành mũi tiêm thứ 3 (Quinvaxem) vào ngày 06/10/2014. Xin hỏi bác sĩ, sau bao lâu thì con tôi có thể tiêm được mũi phòng bênh Cúm? Mong sớm nhận được hồi âm từ các bác sĩ. Xin cảm ơn!", "answer": "Chào Hiếu,,Cúm bắt đầu tiêm liều đầu tiên lúc 6 tháng tuổi. Nếu sau ngày 6/11/2014 bé được 6 tháng tuổi trở lên là bé có thể tiêm được cúm.,Thân mến,,BS.CK1 Lê Thị Cẩm Giang\nKhoa Sơ Sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/lich-tiem-phong-cum/"}
{"title": "Hỏi đáp: Tiêm 5 trong 1", "question": "Con tôi sinh ngay 13/08/14 tại bệnh viện Từ Dũ vừa được tiêm 5in1 lúc 10h30 ngày 15/10/14 tại trung tâm Y Tế địa phương đến chiều bé có sốt nhẹ và ít bú mẹ, tối thì uốn éo không ngủ, tình trạng cứ kéo dài đến nay, bé càng ít bú mẹ và bú bình chỉ uống nước nhiều. Xin bác sĩ tư vấn nguyên nhân do thuốc 5in1 hay sức khỏe của bé yếu để chăm sóc bé tốt hơn. Xin chân thành cảm ơn", "answer": "Chào bạn,,Phản ứng sau tiêm vaccin đáng lo ngại nhất đó là sốc phản vệ, thường xãy ra trong 30 phút đầu sau tiêm, 1 vài trường hợp muộn hơn. Nếu không xử lý kịp thời có thể dẫn đến tử vong. Ngoài ra còn có các phản ứng khác như sốt, sưng đau tại chỗ tiêm. Chưa ghi nhận được trường hợp nào có phản ứng sau tiêm như chị mô tả.Bạn nên đưa bé đến cơ sở y tế để được khám và tư vấn cụ thể.,Thân mến,,BS.CK1 Lê Thị Cẩm Giang\nKhoa Sơ Sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tiem-5-trong-1/"}
{"title": "Hỏi đáp: Cho em hỏi về tiêm huyết thanh viêm gan b ạ", "question": "Em chào bác sĩ! Hiện em đang mang thai tuần 28, dự sinh ngày 13.01.2015, em bị viêm gan B trước khi mang thai, vừa rồi em có xét nghiệm lại kết quả xét nghiệm máu của em cho thấy HBeAg và HBsAg đều dương tính, kiểm tra chức năng gan bình thường. Em muốn đăng ký tiêm huyết thanh cho con em sau khi sinh tại bệnh viện Từ Dũ thì thủ tục như thế nào ạ? Mong bác sĩ tư vấn giúp em ạ. Cảm ơn bác sĩ nhiều!", "answer": "Chào bạn,,Khi đến khám thai, sanh tại bệnh viện Từ Dũ, bạn mang theo kết quả xét nghiệm và báo cho bác sĩ khám nhận bệnh biết tình trạng của mình. Bạn sẽ được tư vấn tiêm ngừa viêm gan siêu vi B cho trẻ ngay sau sanh. Nếu bạn đồng ý, sau sanh bé xong, tùy theo đánh giá của bác sĩ về tình trạng sức khỏe của bé, nếu đủ sức khỏe tiêm ngừa, bé sẽ được tiêm đồng thời vaccin và HBIg.,Thân mến,,BS.CK1 Lê Thị Cẩm Giang\nKhoa Sơ Sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/cho-em-hoi-ve-tiem-huyet-thanh-viem-gan-b-a/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé khó cho ăn", "question": "Chào bác sĩ, bé nhà em 22 này là đúng 7 tháng, em cũng cho ăn dặm lúc 6 tháng, nhưng bé rất khó ăn, mỗi lần ăn bột hay uống sữa là phải đè ra đổ chứ bé cũng không mút bình, mỗi lần ăn là đỗ hết mồ hôi như tắm vậy. Bây giờ bé được 8kg, nước uống cũng ít, mỗi lần ăn rất là khó, bé cũng không chịu nằm yên để ăn mà cứ quay mặt đi và khóc khi nhìn thấy thức ăn. Vậy em xin ý kiến bác sĩ có cách gì cho bé ăn mà không khóc, và chịu nằm ăn không. Còn 2 bé đầu cũng rất lười ăn, đứa lớn 6 tuổi, đứa nhỏ được 4 tuổi, bây giờ em cũng không biết làm cách gì để cho bé chịu ăn nữa, xin bác sĩ giúp dùm em. Em xin cảm ơn.  ", "answer": "Chào Loan,,Thứ nhất: không để bé nằm khi ăn.,Thứ hai: không đè ra đổ.,Khi cho ăn dặm là ta chuyển bé từ chế độ ăn lỏng sang chế độ ăn đặc, từ ngọt sang mặn, từ 1 mùi vị sang nhiều mùi vị khác nhau. Vì thế không nên nóng vội, phải cho bé tập quen dần. Nếu bé chưa chấp nhận cũng không nên “đè ra đổ”. Vì làm như thế vô tình ta tạo ra tâm lý “sợ” ăn, biếng ăn cho trẻ. Chỉ cần nhìn thấy động tác (choàng khăn, chuẩn bị …) hoặc nhìn thấy dụng cụ (chén, muỗng, ly nước …) là bé đã phản ứng chống đối.,Nguyên tắc là chuyển dần từ loãng sang đặc, từ ít đến nhiều và dừng lại khi trẻ phản đối. Bạn có thể cho bé ngồi chung bữa cơm gia đình để bé nhìn thấy bữa ăn là thú vị, lạ lẫm và bé muốn khám phá. Bạn cũng nên xem lại chất lượng, mùi vị, màu sắc chén thức ăn của bé. Nếu bé không muốn uống nước có nghĩa bé không có nhu cầu thêm nước, bạn đừng quá căng thẳng. Nếu khát, bé sẽ uống.,Thân mến,,BS.CK1 Lê Thị Cẩm Giang\nKhoa Sơ Sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-kho-cho-an/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé biếng ăn", "question": "Kính chào bác sĩ, con tôi là bé gái sinh thường 2,8kg tại bệnh viện Từ Dũ, bé bú ngoài hoàn toàn do mẹ ít sữa hiện nay cháu 8 tháng cân nặng 9kg cao 70cm, lúc 7 tháng bé vẫn 9 kg, bé tập ăn dặm lúc 5 tháng 20 ngày, bé ăn bình thường và ăn rất tốt, bé 3 tiếng bú 1 lần 200ml, 1 ngày bú 5 cữ, không bú khuya, bú xong 2 tiếng bé ăn 2/3 chén cháo nghiền ăn 1 ngày 2 cữ. Gần 1 tháng nay không hiểu sao bé không muốn ăn, sữa uống cũng rất ít, đút thức ăn bé đưa lưỡi đẩy ra không chịu ăn, dường như gần tháng nay bé chỉ uống sữa và không ăn, bé vẫn chơi đùa ngủ bình thường. Tôi không ép ăn vì sợ bé bị áp lực. 2 tháng bé tiêm 6 in 1, 7 tháng bé tiêm 5 in 1 sốt 1 ngày rồi khỏi, từ đó đến nay bé vẫn chưa mọc cái răng nào. Xin bác sĩ tư vấn cho tôi biết rõ hơn về tình trạng của cháu và biện pháp khắc phục, tôi rất cám ơn bác sĩ", "answer": "Chào Vân Anh,,Bạn không cho biết cụ thể muốn tư vấn về vấn đề gì?Vấn đề biếng ăn hiện nay? Bạn không cho biết rõ là hiện tại bé bú như thế nào? Với chế độ 200ml x 5 = 1000ml / ngày thêm 2/3 chén cháo cho bé 7 tháng là nhiều sữa. Nếu chế độ này kéo dài có thể đưa đến tình trạng “biếng ăn” của trẻ. Ngoài ra cần kiểm tra xem bé có thiếu vi chất hay không. Vì vậy, tốt nhất bạn nên cho bé đi kiểm tra sức khỏe.,Thân mến,,BS.CK1 Lê Thị Cẩm Giang\nKhoa Sơ Sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-bieng-an-13178/"}
